{
    "question": "Jelasna ciri-cirine karangan narasi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Mempunyai alur<br>2. Terdapat konfliks, tokoh, sudut pandang, latar (tempat, waktu, suasana)<br>3. Biasanya ada dialog",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Ciri-ciri karangan narasi yaitu :<br>-Menonjolkan unsur perbuatan atau tindakan.<br>-Dirangkai dalam urutan waktu.<br>-Berusaha menjawab pertanyaan \"apa yang terjadi?<br>-Ada konfiks.<br>semoga bermanfaat :)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-bae-kang-perlu-digatekake-nalika-lagi-pidhato-961",
            "question": "Apa\u00a0 bae kang perlu digatekake nalika lagi pidhato ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sikap, intonasi........ semoga membantu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mimik, suara (lantang /tidaknya) intonasi dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "artikanlah-983",
            "question": "Artikanlah!!!    \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Tobakmak\r\n\u00a0 \u00a0Ri sekrea pakrasangang nia sitau anak tukalumannyang sannak nipalakju-lakjuna ri tau toana.Lanri kalumannyanna tau toana,apaji na ni tutusiammo sikamma pappalakna.Nakana pakmaikna tau toana passammi kututusiang sikamma pappalakna anakku assalak rajenja mange assikola...... \u00a0 Trimakasih\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bertaubat<br><br>disuatu waktu ada anak yang kayaraya dia sangat dipuji-puji oleh orang tuanya.karena kekayaan orang tuanya apapun yang dia\u00a0minta selalu dikabulkan.orang tuanya berkata,biarkanlah saya selalu memberinya apa yang dia minta,asal anakku rajin pergi\u00a0bersekolah. \u00a0 trimakasih................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulis-kan-puisi-dalam-bahasa-makassar-151",
            "question": "Tulis kan puisi dalam bahasa makassar ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span><span>TAU\u00a0\u00a0AMMALLAKSUKANGKU</span>PA\u2019ROKO CERAKKU<br><span>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span>IKAU BULAENG ATINGKUKAU SINARAK ATINGKUNUSINGARRI TALLASAKKU<br><span><br>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span>IKAU GURU MALOMPO RI TALLASAKKUKA IKAU MI ANTU ANGNGAJARIABATTU RI KODI NA BAJIKA<br><span>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span>IKAU BENTENG MALOMPO RI TALLASAKKU<span>KA\u00a0\u00a0IKAU MI ANTU ANJAGA A BATTU RI KODIA<br></span><span><br>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span>IKAU ANGING MASARRO MABAJIKA IKAU MI ANTU ANNGERANG DINGIN RI ATINGKUKA IKAU MI ANTU SANGNGING MANGNGERANG KANA MABAJI<br><span>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span>KA IKAU NAKUNIAKA IKAU NAKU CARA\u2019DEKA IKAU NAKU\u2019 MATU-MATUTENAMO POLE KANA MABAJI LAKUPAU MANGE RIKAUPASSANGNGALINNA KANA TERIMA KASI LOMPOKU MANGE RIKAU AMMAK<br><span><br>OOO\u00a0\u00a0AMMAK\u2026.<br></span><span><br>OOO\u00a0\u00a0AMMAK\u2026.<br></span><span><br>OOO\u00a0\u00a0AMMAK\u2026.</span><span>SINGARA\u00a0\u00a0ATINGKU..</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buduk-itu-apa-tolong-di-jawab-789",
            "question": "Buduk itu apa? tolong di jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kata buduk itu ada dalam bahasa Indonesia, yang dalam bahasa Sunda disebut budug. Buduk atau yang dalam bahasa Sunda disebut budug, artinya adalah borok, atau penyakit kulit seperti kusta dan sebagainya. Tapi dalam bahasa Sunda, budug adalah penyakit kulit biasa, seperti korengan, yang tidak separah kusta.<br><br>Dalam bahasa Sunda juga ada kata \"budak\". Budak artinya adalah anak. Barudak dalam bahasa Sunda artinya adalah anak-anak. Dalam bahasa Sunda juga ada istilah yang disebut \"kaulinan budak\" atau \"kaulinan barudak\" yang artinya adalah permainan anak-anak.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "isine-lan-pesen-morale-saka-lagu-dolanan-menthog-menthog-812",
            "question": "Isine lan pesen morale saka lagu dolanan \" menthog - menthog \" !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jadi orang tidak boleh malas dalam mengerjakan suatu pekerjaan atau suatu hal lainnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-dari-mungpang-dipapaler-kuru-katilar-tonggoy-ngada-312",
            "question": "apa arti dari mungpang ,dipapaler ,kuru ,katilar ,tonggoy , ngadaweng ,talajak ,waas ,ngancik ,pahati ,dikisat , telengges ,hakan , laip , ditampik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungpang = menolak/tidak menurut<br>kuru = kurus<br>tonggoy = khusu; /asyik<br>talajak = tingkah laku<br>waas = selalu terkenang<br>hakan = memakan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-cerita-bertema-pasar-berbahasa-jawa-makasih-547",
            "question": "Buatkan cerita bertema \"Pasar:\" berbahasa Jawa :)\r\nmakasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pasar<br>\u00a0\u00a0 Wingi Minggu aku lungo neng Pasar Beringharjo.Aku lungo bareng ibu ku.Ak menyang jam wolu\u00a0 seko ngomah.Neng kono ak iso ndelok uwong pada dodol karo wong tuku.<br>\u00a0\u00a0 Neng kono ak wiruh andong,pengamen,wong tuku,wong dodol.Ak tuku werno-werno neng kono yaiku,klambi,jam,kro panganan.<br>maaf kalau nggak sesuai dgn permintaan mu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "parantos-dipaparinan-waktos-dipaparinan-hartina-195",
            "question": "Parantos dipaparinan waktos\r\ndipaparinan hartina?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Parantos dipaparinan waktos. Dipaparinan hartina diberean. Dipaparin hartina dibere. Ari sakuduna mah \"parantos dipaparin waktos\" anu leuwih bener lantaran hartina sarua jeung \"geus dibere waktu\", tapi dina praktekna atawa dina obrolan sapopoe \"parantos dipaparinan waktos\" nagbogaan kesan atawa harti anu leuwih sopan jeung leuwih formal, paadahal \"Parantos dipaparinan waktos\" hartina \"Geus diberean waktu\", tapi kanyataannana kecap \"dipaparinan\" dianggap leuwih sopan jeung formal. Kecap dipaparin ngabogaan kesan kurang formal, jeung dipaparin biasana ditujukeun keur ka barudak. \u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-ini-jawabannya-apa-gupak-pulut-ora-mangan-getahe-323",
            "question": "Ada yang tau ini jawabannya apa ?\u00a0 gupak pulut ora mangan getahe tegese apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "adanya \"gupak pulute ora mangan nangkane\"<br>tegese: melu rekasa nanging ora melu ngrasakake kepenake<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Gupak pulut ora mangan getahe :<span>\u00a0Orang yang bekerja keras, tetapi tidak ikut menikmati hasil kerjanya</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-sajak-dari-banjir-dengan-bhs-sunda-793",
            "question": "Buatlah sajak dari banjir dengan bhs. sunda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Seperti dalam sastra Indonesia, dalam sastra Sunda juga sajak adalah merupakan salah satu jenis dari puisi. Di dalam sastra Sunda, puisi dibagi menjadi dua kelompok, yaitu kelompok puisi yang berbentuk cerita dan yang tidak berbentuk cerita. Puisi yang berbentuk cerita adalah seperti pantun Sunda dan wawacan. Sedangkan puisi yang tidak berbentuk cerita adalah seperti mantra, sisindiran, kawih, kakawihan, pupuh dan sajak.<br><br>Jadi, di dalam sastra Sunda, sajak adalah merupakan salah satu jenis puisi yang termasuk dalam kelompok puisiyang tidak berbentuk cerita. Sajak adalah bentuk puisi yang tidak terikat oleh aturan. Sajak tidak terikat oleh aturan seperti yang ada pada pupu. Dalam pupuh, terdapat aturan yang disebut \"guru lagu\" dan \"guru wilangan\". Sajak adalah bentuk puisi yang terikat oleh guru lagu dan guru wilangan.<br><br>Meskipun sajak tidak terikat oleh guru lagu dan guru wilangan, sajak tetap memiliki unsur-unsur yang perlu diperhatikan dalam pembuatannya. Unsur-unsur yang terkandung di dalam suatu sajak adalah tema, suasana, imaji, simbol, irama dan suara, serta gaya bahasa. Di bawah ini adalah contoh sajak dalam bahasa Sunda tentang banjir :<br><br>Banjir<br><br>Baheula mah tara aya banjir<br>naha ayeuna jadi aya banjir<br>baheula mah cai teh sok resep muntang ka leuweung<br>tapi ayeuna cai bet sering ngagupayan ka leuweung.<br><br>Loba leuweung nu di luhur<br>cai ngagupay ka leuweung<br>kiwari cai ngarumpul di kampung<br>ngabanjiran jalma nu aya di kampung.<br><br>Kumaha sangkan cai daek deui muntang ka leuwung<br>sangkan cai resep deukeut deui jeung leuweung<br>sabenerna leuweung oge butuh ku cai<br>ku naon ayeuna cai gugupay ka leuweung.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}